<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>01BTC</title>
  
  <subtitle>一名老韭菜的比特币交易笔记</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://01btc.com/"/>
  <updated>2020-11-12T00:45:59.930Z</updated>
  <id>https://01btc.com/</id>
  
  <author>
    <name>Trader_CZ</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>11月12日比特币行情：后市仍有突破16000点的潜力</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/13690.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/13690.html</id>
    <published>2020-11-12T00:45:59.000Z</published>
    <updated>2020-11-12T00:45:59.930Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量1120亿美金，比前一天增加了约100亿，现在是北京时间11月12日的上午08点18分，BTC即时价格15552USDT，下面是具体分析。</p><p>1）昨天BTC小幅拉升，币安现货已经刺破了前期高点15960点，但并没有成功突破16000点，随后小幅回落，现在行情如何了？我们观察两次测试16000点后的走势，发现第二次回落时的量能明显比第一次小，这说明获利盘的抛压在减少，也说明11月8日和11月10日两天的回调清除了不少浮筹，这就是后市上行提供了可能结构上，今天下方的支撑已经上移到15400点，如果想要保持短期上行趋势，就不能跌破15400点，如果跌破，则就可能测试前低14400附近，上方还看16000点的压力情况即可。<a id="more"></a>总结一下，后市仍有突破16000点的潜力。</p><p>2）从312至今，BTC大概涨了4倍，妥妥的大牛市，你在这段行情中挣钱了吗？一般来说，在这种行情中你无论做短线还是长线都是应该挣钱的，如果你没有挣钱，那就应该反思了，你仔细想一下有没有踩过下面的坑。一、没有买入BTC，而是拿了一堆山寨币。二、没有拿住长期单，在几次波动较大的回调里丢掉了筹码。三、做合约被爆仓了，爆仓的原因并不是方向没做对，而是杠杆太高了，没有经受住大波动。如果上面的坑你全都避开了，那么是不该赚不到钱的，如果你踩过上面任何一个坑，赶紧出来，还不晚，毕竟BTC还没有突破历史高点，大牛市才刚刚启动，你有足够多的时间和机会来纠错。不过需要注意的是，我说大牛市才刚刚启动的意思并不是让你现在无脑梭哈，你应该有一套科学的交易框架来保证你在牛市中的收益最大化，如果你还像之前那样随心所欲，那么牛市过后的景象可能不会如你所愿。又或者说，你用四年一次的大牛市来换取经验教训是非常不划算的，你不应该陷在自身的错误中而失去当前的大机遇。总的来说就是，如果你在312至今的这段时间中没有挣到钱，那么你就应该检讨自己的交易体系是不是有问题了，否则在明年的大牛市中你可能还是光荣的陪跑员一名。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量1120亿美金，比前一天增加了约100亿，现在是北京时间11月12日的上午08点18分，BTC即时价格15552USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）昨天BTC小幅拉升，币安现货已经刺破了前期高点15960点，但并没有成功突破16000点，随后小幅回落，现在行情如何了？我们观察两次测试16000点后的走势，发现第二次回落时的量能明显比第一次小，这说明获利盘的抛压在减少，也说明11月8日和11月10日两天的回调清除了不少浮筹，这就是后市上行提供了可能结构上，今天下方的支撑已经上移到15400点，如果想要保持短期上行趋势，就不能跌破15400点，如果跌破，则就可能测试前低14400附近，上方还看16000点的压力情况即可。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月11日比特币行情：耐心比技术更重要</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/12601.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/12601.html</id>
    <published>2020-11-11T00:38:16.000Z</published>
    <updated>2020-11-11T00:38:17.062Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量1017亿美金，比前一天减少约200亿，现在是北京时间11月11日的上午08点18分，BTC即时价格15325USDT，下面是具体分析。</p><p>1）BTC继续区间震荡，上下都没有走出来，从日线是4小时线上看后市都有上涨需求，但至于能不能突破15750-15800压力区间并不清楚，下方第一支撑15100附近，短期如果要保持上涨趋势，就不能跌破15000点。另外，从最近一段时间的走势可以看出，很少有连续三天日线都收阴的，如果这个规律继续有效，那明天8点的这根日日线可能会收一根阳线。<a id="more"></a>总结一下，行情没有变化，短期多空不明，耐心等待震荡后的方向选择。</p><p>2）最近有同学新加入VIP，对咱们的圈子还不熟悉，以为上来就有赚钱的机会，这点是有误解的，今天就再唠叨几句。入圈之前你肯定已经知道了，我们的圈子不同于那些带单喊单群，不提供带单喊单服务。如果将那些带单群比作饭店，这里更像是自助餐厅，你在饭店吃的是师傅做好的，酸辣甜咸等口感都由师傅设计，你只负责吃就行了，而这里只提供给你一些原材料（原理、逻辑和机会等信息），你需要自己烹饪才能吃到美味佳肴。你去饭店吃，有可能遇到饭菜不适口的情况，吃久了还会腻，更重要的是你没有学会如何烹饪（交易框架），当然，好处是省心，不需要自己做。你来这里后，需要根据我们提供的材料与烹饪方法去做，坏处是需要一段时间才能适应，好处是你可以根据自己的喜好调口味，并且离开后你自己也可以做着吃，但如果你不喜欢自己动手，那么这里就不适合你了。另外，还需要强调的是，机会并不是天天都有，你在开单的时候一定要计算盈亏比，当盈亏比不高的时候就停下来休息，这个市场中的钱是赚不完的，但你的钱可以亏完，而且我敢肯定出，经历过上一轮牛熊的人在这一轮牛市中的表现都不会太差，也就是说，只要你在这个市场中活的越久，你人生翻盘的概率就越大，而我们的第一要务就是教你如何生存。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量1017亿美金，比前一天减少约200亿，现在是北京时间11月11日的上午08点18分，BTC即时价格15325USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）BTC继续区间震荡，上下都没有走出来，从日线是4小时线上看后市都有上涨需求，但至于能不能突破15750-15800压力区间并不清楚，下方第一支撑15100附近，短期如果要保持上涨趋势，就不能跌破15000点。另外，从最近一段时间的走势可以看出，很少有连续三天日线都收阴的，如果这个规律继续有效，那明天8点的这根日日线可能会收一根阳线。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月10日比特币行情：短暂的下跌不影响上行结构</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/14509.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/14509.html</id>
    <published>2020-11-10T00:38:19.000Z</published>
    <updated>2020-11-10T00:38:19.922Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量1197亿美金，比前一天增加了约100亿，现在是北京时间11月10日的上午08点02分，BTC即时价格15286USDT，下面是具体分析。</p><p>1）昨晚8点开始，BTC在黄金的带领下再次下跌，但并未跌破11月8日的低点，至此，三角区域形成，上方受15960与15840连接的线压制，下方受14344与14805连接的线支撑，短期还是震荡为主，没有多空方向。另外，需要明确的一点是15960不并具备顶部的条件，这是我的最新思考，主要理由是这次从14000快速拉升后，经过了两次回踩，一次回踩到14344，一次回踩到14805，这两次回踩让本来很空虚的14000-16000区域有了坚实的筹码支撑，为后市继续上行提供了很重要的证据。<a id="more"></a>总结一下，大趋势继续上行，短期还会继续震荡。</p><p>2）不少同学在被套后都会来问我该怎么做，其实我知道，很多都是来找心理安慰的，但我还是要告诉你，我们在这件事上将顺序弄颠倒了，因为这是开单前应该考虑的问题。今天咱们就再强调一下，大家在开单前，一定要考虑以下几种情况：一、这次开单的胜算有多少（计算盈亏比）。二、如果被套，我能够承受的最大亏损是多少。三、如果后市走势与期待的不符，我是加仓（摊薄成本）、减仓（减少亏损）还是止损。只有弄清楚了以上问题，当行情与开单方向不同时你才能更加的镇定。还有，除非你弄清楚了以上问题，否则非常不建议大家跟单。我反复强调过，交易是自己的事，你只有学会了独立交易，才有可能持续稳定盈利。那些刚接触交易的同学，很喜欢跟着某个胜率高的交易员操作，但结果却没有挣到什么钱，怎么回事呢？主要原因还是不了解每一笔操作背后的逻辑，你只有将逻辑搞清楚后，才能做到游刃有余。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量1197亿美金，比前一天增加了约100亿，现在是北京时间11月10日的上午08点02分，BTC即时价格15286USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）昨晚8点开始，BTC在黄金的带领下再次下跌，但并未跌破11月8日的低点，至此，三角区域形成，上方受15960与15840连接的线压制，下方受14344与14805连接的线支撑，短期还是震荡为主，没有多空方向。另外，需要明确的一点是15960不并具备顶部的条件，这是我的最新思考，主要理由是这次从14000快速拉升后，经过了两次回踩，一次回踩到14344，一次回踩到14805，这两次回踩让本来很空虚的14000-16000区域有了坚实的筹码支撑，为后市继续上行提供了很重要的证据。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月9日比特币行情：深V反转让行情再次强势</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/15235.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/15235.html</id>
    <published>2020-11-09T00:18:13.000Z</published>
    <updated>2020-11-09T00:18:14.259Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量979亿美金，比前一天减少了400多亿，现在是北京时间11月9日的上午07点27分，BTC即时价格15465USDT，下面是具体分析。</p><p>1）前一天的跌幅还差100美金没有被后一天收复，CME上没有留下缺口，行情利用周末这段时间走了个来回。新收的周线，放量大阳线，后市看涨，日线上，最低14703，都没有测试前一天的低点，同样说明多头趋势很强，如此下去，15960很快将会被突破。总结一下，短期继续震荡，一旦突破15650-15700区间，就会测试前高点15960，届时17000也就指日可待了。<a id="more"></a>另外，这两天的小时线与312那段的日线很像，都是典型的深V反转，或许也能说明些什么。</p><p>2）咱们之前说过风险就是不确定性，但如果想要给风险下一个准确的定义，似乎又很难，因为不同的人对风险的认识不同，有人认为风险是亏损的可能性，有人认为风险是波动大小，有人认为风险是黑天鹅发生的概率……正是因为如此，风险才不能被量化，这样会导致什么后果呢？那就是你能觉察到风险的存在，但是感觉没事，应该不会发生在自己身上。也就是说，你了解风险但并没有真正理解风险，并且认为风险离自己很远，也正是由于风险的这种看不见、摸不着、难以感知的特性，让很多用户甚至是专业投资者吃过亏。如何解决这一难题呢？那就是我们在投资时不要去考虑风险本身，而是直接去衡量风险的结果。比如你要买入某个币，不用花费太多的时间去想这笔交易会不会亏钱，而应该问问自己这笔交易亏损50％时我有应对的办法吗？是止损还是加仓以摊薄成本？值得注意的是，无论你选择那种方法，只要你事先考虑清楚了，那就是好方法，这也是应对风险所推荐的方法。当然，不让你考虑风险本身并不是让你闭着眼睛买买买，而是要你明白考虑风险的结果更重要而已，当你知道了结果比本身更重要时，能更好的做好风险管理。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量979亿美金，比前一天减少了400多亿，现在是北京时间11月9日的上午07点27分，BTC即时价格15465USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）前一天的跌幅还差100美金没有被后一天收复，CME上没有留下缺口，行情利用周末这段时间走了个来回。新收的周线，放量大阳线，后市看涨，日线上，最低14703，都没有测试前一天的低点，同样说明多头趋势很强，如此下去，15960很快将会被突破。总结一下，短期继续震荡，一旦突破15650-15700区间，就会测试前高点15960，届时17000也就指日可待了。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月8日比特币行情：合理且必要的回调</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/46595.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/46595.html</id>
    <published>2020-11-08T01:42:50.000Z</published>
    <updated>2020-11-08T01:42:50.915Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量1434亿美金，比前一天略多，现在是北京时间11月8日的上午09点05分，BTC即时价格14873ISDT，下面是具体分析。</p><p>1）昨天分析说只要不跌破14000点，后市就有可能继续创新高，有同学问我是不是写错了，因为当时的BTC还在15650附近震荡，距离14000有1600多刀，你看，这不一晚上就到14000附近了嘛！那么现在行情如何了？既然没有跌破14000点的支撑位，那咱们就把这次下跌看成正常的回踩就行，且由于前段时间一直在拉升，导致大量散户做多（当时在圈子里有提醒大家），这次回踩也显得非常有必要。<a id="more"></a>另外，周末灰度没有继续买入BTC也是下跌的一个原因。那么下跌结束了吗？现在看是止跌了，但后市仍有可能测试14000-14400区间的支撑，若测试不破，则是买入的好机会。上方压力分别在14940和15130，每突破一个支撑位，后市收复跌幅的概率就会变大一些。</p><p>2）对弈大多数散户来说，“拿着不卖”看似是一种信仰，但也是严重亏损的原因，我们今天就来分析一下这种思路的好处和坏处。“拿着不卖”多发生在熊市或者一段下跌趋势中，由于人的损失厌恶的特性，大家往往会在被套了之后选择坚持拿着，在坚持的同时，还经常用某一个成功的例子来为自己打气。而在牛市中，大家都有落袋为安的偏好，这时候更倾向于有了利润后就卖出，到了牛市后期，由于长期被牛市气息熏陶，又恰好遇到下跌被套，你又不想卖了，期待着后市还有新高，就这样一直拿到熊市……现在我们可以讨论“拿着不卖”的好与坏了。其实结论已经很明了了，那就是在熊市末期、牛市初期和牛市中期是有好处的，在牛市后期、熊市初期和熊市中期没有好处。你看，“拿着不卖”本就是一种投资方法，本身并没有好与坏，关键是你要用在合适的时间里。你可能会说，这不是废话吗？我要是知道周期，我当然也知道何时该拿着何时该卖出。不错，了解周期当然是最重要的技能，但“拿着不卖”不仅仅是知道周期就行了这么简单，它背后还有更多心理因素，有的人即使知道熊市已来，由于已经亏损很多，他还是会不想买，还心存侥幸，认为市场还会给自己一次机会。你想一想，有没有这种纠结的时候呢？</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量1434亿美金，比前一天略多，现在是北京时间11月8日的上午09点05分，BTC即时价格14873ISDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）昨天分析说只要不跌破14000点，后市就有可能继续创新高，有同学问我是不是写错了，因为当时的BTC还在15650附近震荡，距离14000有1600多刀，你看，这不一晚上就到14000附近了嘛！那么现在行情如何了？既然没有跌破14000点的支撑位，那咱们就把这次下跌看成正常的回踩就行，且由于前段时间一直在拉升，导致大量散户做多（当时在圈子里有提醒大家），这次回踩也显得非常有必要。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
      <category term="损失厌恶" scheme="https://01btc.com/tags/sunshiyanwu/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月7日比特币行情：盘整后仍有新高的可能</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/3432.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/3432.html</id>
    <published>2020-11-07T01:08:07.000Z</published>
    <updated>2020-11-07T01:08:08.482Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量1404亿美金，比前一天略多，现在是北京时间11月7日的上午08点21分，BTC即时价格15655USDT，下面是具体分析。</p><p>1）昨日冲至15960点后开始回落，最低跌至15166点，在这一过程中，各大交易所永续合约资金费率开始走高，后又在下跌过程中有所回落，除了币安的USD永续合约外，其他交易所的费率还算是处于相对合理的水平。行情方面，昨天的成交量虽然不小，但振幅却不是很大，后市可能继续在15166-15960区间震荡，在此过程中，只要能给散户的追高热情降降温，后市大概率会继续走高。<a id="more"></a>总结一下，行情没有见顶，短期主要看15166-15960区间震荡吧。还有，只要回调不跌破14000，则15960大概率不会是年内高点。</p><p>2）在平时的操作中，你是否有过挂单只差一点点而没有成交的遗憾么？今天咱们来谈谈分批操作的重要性。找到压力与支撑后，我们要在压力与支撑附近挂单，对于新手来说，往往挂一单就不管了，有时候能顺利吃到，而更多的时候是吃不到的，这时候就推荐用分批挂单。比如15000是最近的支撑位，你可以分别在15150、15100、15050、15000、14950、14900等位置挂单，如果全部成交，平均价格就是15000。当然，更多的时候是只成交了一部分，比如10150-15000之间的挂单成交了，更下方的没有成交，这样总成本就没有只在15000挂单划算了，如何解决呢？可以采用金字塔的挂单方式，如15150挂10张，15100挂15张，15050挂20张，15000挂25张这样，虽然这样做的成本还是没有只在15000挂单显得划算，但在增加了订单的成功率后还尽可能的将成本控制的最低，已经算是很好的策略了。总得来说，交易向来都是不完美的，我们只是尽可能的让交易符合我们的预期而已。另外，分批挂单背后的思想还是仓位管理，你发现了吗？</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量1404亿美金，比前一天略多，现在是北京时间11月7日的上午08点21分，BTC即时价格15655USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）昨日冲至15960点后开始回落，最低跌至15166点，在这一过程中，各大交易所永续合约资金费率开始走高，后又在下跌过程中有所回落，除了币安的USD永续合约外，其他交易所的费率还算是处于相对合理的水平。行情方面，昨天的成交量虽然不小，但振幅却不是很大，后市可能继续在15166-15960区间震荡，在此过程中，只要能给散户的追高热情降降温，后市大概率会继续走高。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月6日比特币行情：没有见顶迹象</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/26513.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/26513.html</id>
    <published>2020-11-06T00:48:53.000Z</published>
    <updated>2020-11-06T00:48:53.912Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量1340亿美金，比前一天增加了300多亿，现在是北京时间11月6日的上午08点20分，BTC即时价格11546USDT，下面是具体分析。</p><p>1）站稳14000点后，BTC一路拉升，24小时内拉升了近1500刀，在这种强势行情下，大部分指标都失灵了，这也给技术分析带来了困难，对此，我们应该怎么办呢？我建议大家记住以下几点：一、如果日线级别出现冲高回落，并且伴随着巨量，那么就要考虑行情到头的可能。二、观察BitMex、OKEx等头部交易所的BTC永续合约的资金费率，如果处于0.03％长达数天，则也是行情终结的可能。三、观察各大群里散户的情绪，包括微博大V们的情绪调查，如果大多数散户都看多，那么行情也走不远。根据以上指标，我们可以得出目前的行情并没有见顶迹象，也建议大家不要轻易猜顶。<a id="more"></a>当然，越是到了行情末端走的也会越快，现在没有迹象不代表几天甚至几个小时后没有迹象，我们所做的就是耐心等待顶部信号的出现。</p><p>2）在我们回过头去看之前的行情时，就会有一种上帝视角的感觉，还有很多时候会觉得自己当时看对了，结果该赚的钱没赚到。我们仔细思考一下，这真的是你应该赚却没赚的钱吗？不一定吧。或许这只是你当时猜对了呢？就算你不是猜的，就一定能保证你会买入吗？就算买入了，就能保证你会坚持持有吗？你能保证在大波动面前没有被甩下车的风险吗？这就好比你经常听到某些人说，我要是早几年知道BTC就好了，仔细想一想，早几年知道了你就一定能持有到现在吗？16年以前BTC是骗局的观点是非常流行的，你能保证在那种环境中还能客观思考吗？所以你看，交易不止是技术分析，更是心理的博弈，在成为优秀的交易员的路上，技术瓶颈好突破，心理这一关却挡住了大多数人，这也是交易最难的地方。因此，如果你始终无法在交易中盈利，很有可能不是技术的问题，而是心理的原因，你应该多抽时间学习交易心理方面的知识。</p><p>3）除了上面的日常分析，我们还有《策略版分析》，在《策略版分析》中，我会帮你解决“买什么”、“怎么买”以及“买完之后怎么办”这3个重要问题，如果你感兴趣，可以在微信公众号『币村的希望』中查看。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量1340亿美金，比前一天增加了300多亿，现在是北京时间11月6日的上午08点20分，BTC即时价格11546USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）站稳14000点后，BTC一路拉升，24小时内拉升了近1500刀，在这种强势行情下，大部分指标都失灵了，这也给技术分析带来了困难，对此，我们应该怎么办呢？我建议大家记住以下几点：一、如果日线级别出现冲高回落，并且伴随着巨量，那么就要考虑行情到头的可能。二、观察BitMex、OKEx等头部交易所的BTC永续合约的资金费率，如果处于0.03％长达数天，则也是行情终结的可能。三、观察各大群里散户的情绪，包括微博大V们的情绪调查，如果大多数散户都看多，那么行情也走不远。根据以上指标，我们可以得出目前的行情并没有见顶迹象，也建议大家不要轻易猜顶。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月5日比特币行情：多头继续强势</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/27327.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/27327.html</id>
    <published>2020-11-05T01:01:33.000Z</published>
    <updated>2020-11-05T01:01:34.229Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量1023亿美金，比前一天增加了200多亿，现在是北京时间11月5日的上午08点30分，BTC即时价格14146USDT，下面是具体分析。</p><p>1）昨天日内最低跌至13525点，后遇到强势的买盘，早上8点日线收阳，说明多头趋势很强，后市继续走高的可能性很大。结构上，已经成功突破了14000点，接下来的目标就是15000、16000这些整数关卡，进而上攻17000附近的压力位。日内走势上，有回调到14000下方的机会。<a id="more"></a>总结一下，白天可能会走震荡，晚间更可能创新高。</p><p>2）你可能经常听别人说顺大逆小，顺大逆小是做交易的一种方法，意思是说我们在大方向上选择与市场一致的方向，但是选择一个小的回调逆势介入。比如市场的大方向是向上的，我们就做多，但我们不追多，而是找回调的时候再介入，这样做最直接的好处是能够较好的控制成本。你现在听我一说，马上就明白了，不就是顺大逆小嘛，很简单啊。但我们在实际操作中，不仅不容易做到顺大逆小，还很容易做反，也就是总是喜欢顺小逆大。比如BTC经过一段很好的上涨后开启了回调，按照顺大逆小的做法，现在是加仓的时候，但你会更容易地减仓。你看到BTC涨的很好，刚开始还告诉自己等回调再入，可是一直没有回调，接下来你就更容易去追涨。为什么会这样呢？主要是由于我们太关注短期的涨跌而忽略了长期的趋势造成的。除此之外，还有一个心理上的因素，那就是我们总是喜欢那些一买入就盈利的标的，甚至承受不住哪怕只有短短几天时间的亏损期。所以你看，做交易最难的往往不是技术，而是心理，很多人之所以做不好交易，不是技术不行，而是难以说服自己的内心。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量1023亿美金，比前一天增加了200多亿，现在是北京时间11月5日的上午08点30分，BTC即时价格14146USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）昨天日内最低跌至13525点，后遇到强势的买盘，早上8点日线收阳，说明多头趋势很强，后市继续走高的可能性很大。结构上，已经成功突破了14000点，接下来的目标就是15000、16000这些整数关卡，进而上攻17000附近的压力位。日内走势上，有回调到14000下方的机会。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="顺大逆小" scheme="https://01btc.com/tags/shundanixiao/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月4日比特币行情：下一目标17000</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/38619.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/38619.html</id>
    <published>2020-11-04T00:56:26.000Z</published>
    <updated>2020-11-04T00:56:27.311Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量876亿美金，比前一天略少，现在是北京时间11月4日的上午08点23分，BTC即时价格14003USDT，下面是具体分析。</p><p>1）经历小波折后，BTC还是向14000点发起了冲击，虽然现在还没有站稳，但多军已是胜利在望，拿下14000点后，下一个目标就是17000点附近，这是18年1月的高点。需要注意的是，17000并不一定能达到，但趋势是这样的。我们可以用两军打仗来形容，多军为进攻方，空军为防守方，14000这座城被拿下后，多军就会向17000城市进攻，至于能不能拿下，中间会经历空军的哪些阻挠，咱们并不清楚，但可以确定的一定是，这中间的阻挠力量一定没有17000城市的力量大。短线方面，下方最近的一个支撑位在13800-13940区间，不破这里，短期看涨。<a id="more"></a>另外，美国大选今天下午会有结果，也可能存在变数，届时会不会对金融市场造成影响，咱们拭目以待。</p><p>2）你可能经常听到交易体系或者交易框架这个词，也多多少少了解一点，但却没有一个完整的认识，今天咱们就来谈谈这个话题。所谓的交易框架，其实说白了只有3句话——买什么、怎么买以及买了之后怎么办。先说说买什么这个问题，新手最常犯的错误的什么都想买，今天听到这个币有利好了就买一点，明天又听别人说那个币不错也买一点，仿佛不买就会错过百倍币似的。 这里面有两个错误，一是标的选的太多，二是总是被消息牵着鼻子走。其实选择买什么的过程就是定位自身投资风格的过程，你善于发现别人没有发现的机会，就可能是一个价值投资者，你对图形、数据以及市场情绪比较敏感，就可能是一个趋势交易者，你善于比别人早一点发现下一个热点，就可能是一个很好的投机者。总之，你是什么样的人？你擅长什么样的交易方式？是短线还是长线？是技术分析还是价值投资？你要结合你自身的特点选择买什么，但不能被消息牵着鼻子走。接着说说怎么买？是逢低买入？还是突破后去追？逢低买入的成本低，但不确定性大，突破去追成本高但不确定性要小一些。又或者是利用定投摊薄成本？还是盈利后使用杠杆实现浮盈加仓？你看，不同的风险偏好有不同的交易风格，低风险偏好的人就不适合高风险的交易方式。最后是买了后怎么做？对于这个问题，我们坚持买卖同一性就行了，也就是说，如果买入理由不成立了，那就卖出。比如上升趋势形成后你开始买入那就在上升趋势结束后卖出。再比如你对某个币不了解，但你听你朋友的建议买入了，后来他又建议你卖出，你也应该卖出，而不应该因为看到有利好消息而不卖了。这就是买卖同一性原则，也是职业交易员需要遵守的一个基本原则。你看，你在解决买什么、怎么买和买了后怎么办这三个问题的同时，其实就是打造自己的交易框架的过程。需要注意的是，由于每个人的自身特点不同，对市场的感知也不同，交易框架也就可能千差万别，有人喜欢买入BTC进行长线投资，而有人就会觉得BTC就是投机品，要快进快出，毕竟我们不可能让一个急性子的人拿着BTC等上个3、5年再卖出，这不现实。对于我们的VIP同学，你看到的是我个人的交易框架，虽然我自认为我的框架适合大部分新手，但却不一定适合你，这就要求你要在我的基础上打造你自己的交易框架，这是你一定要明白的。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量876亿美金，比前一天略少，现在是北京时间11月4日的上午08点23分，BTC即时价格14003USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）经历小波折后，BTC还是向14000点发起了冲击，虽然现在还没有站稳，但多军已是胜利在望，拿下14000点后，下一个目标就是17000点附近，这是18年1月的高点。需要注意的是，17000并不一定能达到，但趋势是这样的。我们可以用两军打仗来形容，多军为进攻方，空军为防守方，14000这座城被拿下后，多军就会向17000城市进攻，至于能不能拿下，中间会经历空军的哪些阻挠，咱们并不清楚，但可以确定的一定是，这中间的阻挠力量一定没有17000城市的力量大。短线方面，下方最近的一个支撑位在13800-13940区间，不破这里，短期看涨。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
      <category term="交易体系" scheme="https://01btc.com/tags/jiaoyitixi/"/>
    
      <category term="交易框架" scheme="https://01btc.com/tags/jiaoyikuangjia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月3日比特币行情：止跌</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/62993.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/62993.html</id>
    <published>2020-11-03T01:00:53.000Z</published>
    <updated>2020-11-03T01:00:54.105Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量897亿美金，比前一天增加了300多亿，现在是北京时间11月3日的上午08点32分，BTC即时价格13480USDT，下面是具体分析。</p><p>1）BTC从昨天下午4点开始放量下跌，最低跌至13195点，随后遇到一波力度不小的抄底资金将BTC拉回13300上方，那么现在的行情如何了？结构上，回到了12800-14100区间，其中12800是10月21日收线的位置，如无特别的利空，跌破这里的概率很小。小结构上，13195（昨日低点）-14100区间。日内走势方面，可能在4小时MA60进行震荡，若4小时MA60不破，则后市仍会继续走高。此外，昨天那则火币的消息更是增加了散户的恐慌情绪，要知道在恐慌情绪下散户是最容易交出筹码的，如果你做的是长线，是不应该在这个时候下车的，从夜间的拉升也能看出来，国外资本一直在买买买，而我们散户却在抛售，孰高孰低，可见一斑。<a id="more"></a>总结一下，止跌了，日内就看它在4小时MA60上方震荡吧。还有，昨天说主流币开始表演了，结果被打脸了。</p><p>2）昨天BTC下跌时，有同学比较恐慌，现在说一下我对此类情形的看法。一、BTC一路拉升，基本没有像样的大回调，即使回调也是24小时内就完成了，像昨天这种回调力度，根本不算大，哪怕跌到12000点，日线级别上升趋势依然没有被破坏。二、对于拿着现货长线和合约趋势单的，只要合约单的强平线足够低，比如在12000以下（距离现价还很远），是可以不动的。这也是我们说过的右侧交易法，这些长线单可以等顶部出现了再操作，你也可以思考一下这样做的好处及坏处。三、如果有一天一下子跌了1000刀，你也不必害怕，而且牛市中这种级别的回调一定会发生。四，对于短线交单的，跌破13600（现货）就要考虑止损了，这点策略版分析中有提到。另外，再谈谈为什么你总是拿不住筹码。我认为有以下几个原因。一、对趋势理解的不够深，只要一跌就慌，不知道能跌到哪里，这属于技术知识，只能在学习与长期的市场观察中历练才行。二、你关注的周期太小了，就很容易在这种很常见的回调中丢掉筹码。三、仓位不合适。曾经有人说过，理想的交易状态是手心微微冒汗但睡得香，手心微微冒汗，说明在你心中仓位已经足够了，睡得香，说明你对当前的行情有信心。如果你建仓了后睡不好，那就说明这样的仓位不适合你或者你对当前的行情没有信心，你之所以这样做就是想赌一把，我建议你减仓。顺便说一下，我大部分的时间都是处于睡得香的状态，这不是因为我睡眠好，而是我的仓位让我很舒服。总之，做交易经验非常重要，如果你在交易上有困惑，不要着急，也不要想着找捷径，唯一的办法是多学多练。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量897亿美金，比前一天增加了300多亿，现在是北京时间11月3日的上午08点32分，BTC即时价格13480USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）BTC从昨天下午4点开始放量下跌，最低跌至13195点，随后遇到一波力度不小的抄底资金将BTC拉回13300上方，那么现在的行情如何了？结构上，回到了12800-14100区间，其中12800是10月21日收线的位置，如无特别的利空，跌破这里的概率很小。小结构上，13195（昨日低点）-14100区间。日内走势方面，可能在4小时MA60进行震荡，若4小时MA60不破，则后市仍会继续走高。此外，昨天那则火币的消息更是增加了散户的恐慌情绪，要知道在恐慌情绪下散户是最容易交出筹码的，如果你做的是长线，是不应该在这个时候下车的，从夜间的拉升也能看出来，国外资本一直在买买买，而我们散户却在抛售，孰高孰低，可见一斑。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
      <category term="右侧交易" scheme="https://01btc.com/tags/youcejiaoyi/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月2日比特币行情：BTC休息，主流币表演</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/41540.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/41540.html</id>
    <published>2020-11-02T01:40:57.000Z</published>
    <updated>2020-11-02T01:40:59.052Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量656亿美金，比前一天减少约150亿，现在是北京时间11月2日的上午08点44分，BTC即时价格13819USDT，下面是具体分析。</p><p>1）昨天BTC小幅震荡，整体缩量，可说的不多，仍然关注何时站稳14000点吧。另外，在今天早上的这波下跌中，1小时线看，CME缺口还有10美金没有补齐，不知道本周有没有机会回补，如果要回补，现货大概得跌破13600附近，也就是震荡区间的下沿，距离现在的位置也才200美金而已，一个小震荡就到了。还有，主流币开始表演了，当然这次表演是短期的还是长期的我们还不清楚，单对BTC的影响来说，短期看空长期看涨，也就是说最近几天BTC的资金可能会回流到主流币上，BTC向上突破的时间可能会延后，但长期来看，无论到整个币圈还是BTC都是有利的。<a id="more"></a>总之，短期行情方面与昨天一样，关注下方13600-13650的支撑区间就好。</p><p>2）在众多的交易方法中，有一种突破交易法特别受大家的喜爱，这也就是我们常说的右侧交易，也叫趋势交易。与之相对应的就是左侧交易，也叫逆势交易。我们今天重点说右侧交易。右侧交易的标准有哪些呢？一、突破震荡走势再参与交易。二、对于下跌中的标的，突破下降通道是开始关注，回调不破前低是买入点。三、对于上升趋势中的标的，跌破上升通道时开始关注，反弹不破前高是卖出点。四、机会是等出来的，错过了不要去追。我认为以上几点就是右侧交易的核心了，你现在有没有发现右侧交易有什么缺点呢？不错，那就是容易踏空，特别是在币圈，一旦突破上升的速度就会很快，也就更容易踏空，而踏空者也是最容易遭到大家的耻笑，其实我认为大可不必这样，他们在踏空的同时其实也规避了不可见的风险，但踏空终归还是错过，我们有没有办法避免呢？根据我的经验，有一种方法特别有效果，那就是分批操作，我们在标的刚刚突破时就买入一部分，等回调不破前低再买入，当然，回调跌跌前低时首次买入的要止损。总之要明白，没有一种交易方法是完美的，我们不管使用哪种交易方法，只要适合自己的就是好的。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量656亿美金，比前一天减少约150亿，现在是北京时间11月2日的上午08点44分，BTC即时价格13819USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）昨天BTC小幅震荡，整体缩量，可说的不多，仍然关注何时站稳14000点吧。另外，在今天早上的这波下跌中，1小时线看，CME缺口还有10美金没有补齐，不知道本周有没有机会回补，如果要回补，现货大概得跌破13600附近，也就是震荡区间的下沿，距离现在的位置也才200美金而已，一个小震荡就到了。还有，主流币开始表演了，当然这次表演是短期的还是长期的我们还不清楚，单对BTC的影响来说，短期看空长期看涨，也就是说最近几天BTC的资金可能会回流到主流币上，BTC向上突破的时间可能会延后，但长期来看，无论到整个币圈还是BTC都是有利的。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="主流币" scheme="https://01btc.com/tags/zhuliubi/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
      <category term="右侧交易" scheme="https://01btc.com/tags/youcejiaoyi/"/>
    
      <category term="左侧交易" scheme="https://01btc.com/tags/zuocejiaoyi/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>11月1日比特币行情：近期大概率能站稳14000</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/29673.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/29673.html</id>
    <published>2020-11-01T01:08:23.000Z</published>
    <updated>2020-11-01T01:08:23.681Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量810亿美金，比前一天减少了约100亿，现在是北京时间11月1日的上午08点37分，BTC即时价格13722USDT，下面是具体分析。</p><p>1）今天1号，月线收了个大阳线，这就为BTC从现在到明年这很长一段时间里看涨提供了重要依据，但既然是月线，你也要从月线的视角来看，不能因为明天跌了就说村长在乱讲。小结构上，昨天已经成功突破了19年6月24日的高点13970，虽然现在又回到了下方进行盘整，但这也是合理的，盘整后站稳14000的概率比昨天大了不少。短期走势方面，关注下方13600-13650区间的支撑情况。<a id="more"></a>总结一下，近期站稳14000是大概率的事。</p><p>2）昨天我们说，想要实现长期稳定盈利，你得有一个温和的性格，这是性格素质，但有一个温和的性格并不能保证你能挣钱，你还需要专业技术素质。专业技术素质，包含最基本的交易知识和最基础的交易技巧两部分。对于最基础的交易知识，你只能认真的去学，你可以找一些入门的技术类书籍看，也可以到公众号去看我写的教材，当你掌握了基础知识后才能谈交易技巧。你要问交易技巧怎么学习？简单的说就是通过大量的练习不断强化你的交易模式，但这一过程一定要注意低成本学习，关于低成本学习，包括时间成本与金钱成本。时间成本方面，最好先做短线，因为短线能最快的检测出你的交易方法有没有问题，你做长线三年后才发现你的交易方法有问题，那就太不值得了。另外，在你没有经验的时候去借鉴别人的操盘手法也能节省大量的时间。金钱成本方面，你最好先用模拟盘交易，那些什么都不懂就那真金白银去交易的同学，一定会遭受重挫，包括金钱和心理方面。还有，交易体系是一套非常个性化的策略，它与你的性格有密切的关系，每个人的都不太一样，你学习了交易的基础知识后，就可以尝试着打造自己的交易体系了，从借鉴开始，一步步去掉不适合你的，加入你最擅长的，慢慢的打磨，久而久之这些交易方法才能成体系。最后提醒大家，不要害怕亏损，因为亏损也是市场的一部分，不要不是大的亏损就没关系，做交易千万不能有完美主义。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量810亿美金，比前一天减少了约100亿，现在是北京时间11月1日的上午08点37分，BTC即时价格13722USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）今天1号，月线收了个大阳线，这就为BTC从现在到明年这很长一段时间里看涨提供了重要依据，但既然是月线，你也要从月线的视角来看，不能因为明天跌了就说村长在乱讲。小结构上，昨天已经成功突破了19年6月24日的高点13970，虽然现在又回到了下方进行盘整，但这也是合理的，盘整后站稳14000的概率比昨天大了不少。短期走势方面，关注下方13600-13650区间的支撑情况。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10月31日比特币行情：静等市场调整后的表现</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/3430.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/3430.html</id>
    <published>2020-10-31T01:00:28.000Z</published>
    <updated>2020-10-31T01:00:29.536Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量918亿美金，比前一天减少了约500亿，现在是北京时间10月31日的上午08点28分，BTC即时价格13568USDT，下面是具体分析。</p><p>1）连续两天的反弹几乎收复了10月28日那天的跌幅，BTC的吸金效应越来越明显，后市有望突破14000继续创下年内新高。小结构上处于13460-13670区间震荡，再往下的支撑在13300附近，突破13670就会测试13859的前高点。另外还需要说的是，目前无论是月线还是周线的Stoch RSI指标都已经进入了超买区，如果你是指标爱好者，就很可能由于怕回调而变得过分谨慎，但同时呢，这些指标也是有一些作用的，它们背后的逻辑就是涨过后一定会下跌，这也是市场的铁律，你一味的看多也不行。<a id="more"></a>总之，你知道最近的市场确实有些奇怪就行，不要过分看多，也不要过分谨慎，做好风控，稳健交易。行情方面，仍维持之前的判断，震荡后有突破14000的潜力。</p><p>2）今天我们来谈谈什么样的性格适合做交易。首先给出已经被证明过的结论：一个可以在市场里稳定赚钱的人，大部分性格都比较温和。那么什么是温和的性格呢？温和就是不抬杠，你抛出一个观点，我认为有道理就接受，认为没有道理也不会有必须要说服你的征服感。我对后市给出我的看法和理由，你非得说我的理由不充分、是错误的，你一定要说服我，这就不是温和的性格，这是抬杠。要知道，市场上有很多我们看不惯看不懂和看不清的东西，如果你总是想跟这些东西较劲的话，那一定会被市场教训的很惨。因此，想要做到长期稳定的盈利，温和的性格就是必要的条件之一。这时候有人会有疑问了，做交易不是需要有决断力吗？温和与决断力是不是矛盾了呢？我认为温和的矛盾面是武断而不是决断力，也就是说，我们在吸收外界信息的时候是温和的，一旦做出了交易决定，我们还是可以很果断的，只有理解了这一点，才能更好地把吸取别人的观点和坚持自己的操作给区分开。你仔细的思考一下，你的性格适合做交易吗？</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量918亿美金，比前一天减少了约500亿，现在是北京时间10月31日的上午08点28分，BTC即时价格13568USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）连续两天的反弹几乎收复了10月28日那天的跌幅，BTC的吸金效应越来越明显，后市有望突破14000继续创下年内新高。小结构上处于13460-13670区间震荡，再往下的支撑在13300附近，突破13670就会测试13859的前高点。另外还需要说的是，目前无论是月线还是周线的Stoch RSI指标都已经进入了超买区，如果你是指标爱好者，就很可能由于怕回调而变得过分谨慎，但同时呢，这些指标也是有一些作用的，它们背后的逻辑就是涨过后一定会下跌，这也是市场的铁律，你一味的看多也不行。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10月30日比特币行情：这波调整的时间可能会少于我们的预期</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/40272.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/40272.html</id>
    <published>2020-10-30T00:56:59.000Z</published>
    <updated>2020-10-30T00:57:00.493Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量1411亿美金，比前一天增加了300多亿，现在是北京时间10月30日的上午08点35分，BTC即时价格13431USDT，下面是具体分析。</p><p>1）昨天BTC走了个小反弹，量能中等偏大，昨晚20点再次往前低12888方向测试，在13000下方遇到明显的买盘支撑，初步确认12888就是这次回调的低点了。接下来BTC可能会将13300点（4小时MA30附近）做为短期支撑继续震荡，大家可以将13500做为日内观察的重点，如果今天BTC成功站上了13500点甚至突破了13600点，那么后市大概率会继续走高，届时这波调整的时间将会大大少于我们的预期。<a id="more"></a>总结一下，这波调整的时间可能会变短，且后市仍有走高的潜力。</p><p>2）我们先来看一个有意思的实验，这个实验是这样的：有两组人，A组是由于没有时间而不得不将孩子送到幼儿园的家长，B组是有时间而不需要将孩子送到幼儿园的家长，我们将一篇孩子在幼儿园和在家里成长好坏对比的论文分别拿给A和B组的家长看，但这篇论文的结论是非常模糊的，怎么解读都可以。结果A组的家长认为这篇论文的观点是孩子应该送去幼儿园，而B组的家长则认为论文的结论是孩子待在家里最好。为什么A和B组的家长会得出截然不同的结论呢？这就引出了我们今天的主题，那就是人们都是有愿望思维的。什么是愿望思维呢？愿望思维是一个人为了坚持自己的信念而无意识的去解释事实的思维现象。需要注意的是它是无意识的，它会让人选择性地接收那些符合个人愿望的事实，把事实往符合愿望的方向上解读，导致决策和行动的偏差。举个现实中的例子，某个国家与咱们比较友好，那么在很多网友心中就会有这样一个观点，那就是不管这个国家对我们做了什么，哪怕是伤害我们的事情，这些网友也总会说这是我们国家有意安排的。再比如一个男生追求某个女生被拒绝了，这个男生就这么认为，其实她是喜欢我的，只是犹豫害羞（或某种原因）拒绝了我而已。你看，愿望思维其实就是一厢情愿。在币圈，愿望思维也随处可见，其中最典型的是一篇多空不明的文章或新闻在多空双方眼中分别会拥有明确的多空观点，也就是说，多头看什么文章都觉得有利于BTC，而空头看任何文章都认为不利于BTC，更可怕的是，他们还很难发觉这种偏差。你仔细回想一下自己有没有相似的经历呢？我想大多数人都是有的吧。那么如何纠正呢？我们在做判断的时候一定要对愿望思维保持警觉，要知道世界上的事情不是以你为中心展开的，事情总是几乎随机地发生，不会总往你合意的方向走。人生不如意事十常八九才是正常的，当你做出一个判断的时候，如果这个判断正好顺从了你的情绪，那你就应该反问自己了——这会不会是愿望思维呢？</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量1411亿美金，比前一天增加了300多亿，现在是北京时间10月30日的上午08点35分，BTC即时价格13431USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）昨天BTC走了个小反弹，量能中等偏大，昨晚20点再次往前低12888方向测试，在13000下方遇到明显的买盘支撑，初步确认12888就是这次回调的低点了。接下来BTC可能会将13300点（4小时MA30附近）做为短期支撑继续震荡，大家可以将13500做为日内观察的重点，如果今天BTC成功站上了13500点甚至突破了13600点，那么后市大概率会继续走高，届时这波调整的时间将会大大少于我们的预期。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
      <category term="愿望思维" scheme="https://01btc.com/tags/yuanwangsiwei/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10月29日比特币行情：低点可能已经出现了</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/7679.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/7679.html</id>
    <published>2020-10-29T01:55:47.000Z</published>
    <updated>2020-10-29T01:55:47.561Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量1031亿美金，比前一天增加了约100亿，现在是北京时间10月29日的上午09点16分，BTC即时价格13248USDT，下面是具体分析。</p><p>1）BTC终于在距离14000不到150美金的地方开启了回调，连续6个小时的放量下跌释放了不少获利盘，那么如何看待这次回调？我们将10月19日20点的那根4小时K线作为起点画一条斐波纳契回撤线，发现昨日低点12888是在0.382附近的（在强势行情中，如果发生回调0.382就是可能的目标位），又加上昨天20点的那根4小时K线带着长长的尾巴，说明有不少的人在这里进行了买入或者平空操作，那么昨日低点就可能是这次回调的目标位，那么接下来我们主要关注12888的支撑情况即可，后市很可能会对12888进行再次的测试，如果不破，则说明回调结束，后市看涨。当然，也要做好跌破12888测试12400-12500的准备。<a id="more"></a>总结一下，12888是有可能成为这次下跌的低点的，如果不是，当我没说。</p><p>2）今天我要解答一个在币圈经常被提及却很少有人解答的问题，那就是“如果你交易就能挣钱，为何还要做付费社群呢？”，在很多人看来，这就是一个悖论，还有一丝做收费社群的都是不可信的味道。要回答这个问题，我们首先得明白交易的本质是什么？那么什么是交易的本质呢？我给你做个比喻：一、做交易就像是从一个看不见内部的箱子里拿钱，当然，这个箱子里不仅有钱，还有一条蛇，你得用手去拿，还要尽量的靠你的经验避开这条蛇。二、新手在伸手拿钱的时候往往都会带有一些侥幸心理，他们总觉得自己能够顺利拿到钱还不会被蛇咬。三、老手在伸手拿钱的时候会根据经验感知蛇周围的温度，一旦认为蛇在手附近就会赶紧停止放弃拿钱这个动作。你仔细想一下，交易与伸手拿钱这个动作是不是很像？新手交易者总是认为自己很幸运，而老手由于见识过市场的残酷而有些胆小甚微。说了这么多，交易的本质是什么呢？就是交易是充满不确定性的。我们可以通过成一些科学的方法来降低不确定性，而做收费社群就是降低不确定性的途径之一。除了币圈，传统金融圈也有同样的例子，比如优秀的交易员会写书，会做讲师，会开资产管理公司，都是将不确定性变成确定性的例子。说到了这里，我还想继续延伸一下，那就是有了交易框架可以保证稳定盈利，但你能不能赚大钱却是由你的运气、胆识决定的，这就像北电一个班只能出一两个大明星一样，其实同班同学的资质、长相各方向都差不多的，为何只有他或者她能红呢？这也是与一个人的运气有关。这和“他凭什么能赚大钱”是一样的，因为他的运气比你好，但你的运气又比那些破产的人好很多，只是由于幸存者偏差存在，你已经很难记起那些失败者而已。说了这么多，只是想要告诉大家，技术可以保证你稳定盈利，但却不能保证你赚大钱，但如果你想要赚大钱，一定得有保证不亏钱的技术才行。最后，关于付费社群再多说一句，那就是币圈不乏通过收费社群骗人的，因为做社群不需要资质，任何人都可以做，再加上币圈投资者辨识能力不是很强，那些在传统金融圈有忽悠经验的人到了这里同样很吃香，因此，大家平时一定要警惕，记住天上没有馅饼，即使有也不会掉到你手里，只有没有侥幸与暴富的心理，就很难上当受骗。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量1031亿美金，比前一天增加了约100亿，现在是北京时间10月29日的上午09点16分，BTC即时价格13248USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）BTC终于在距离14000不到150美金的地方开启了回调，连续6个小时的放量下跌释放了不少获利盘，那么如何看待这次回调？我们将10月19日20点的那根4小时K线作为起点画一条斐波纳契回撤线，发现昨日低点12888是在0.382附近的（在强势行情中，如果发生回调0.382就是可能的目标位），又加上昨天20点的那根4小时K线带着长长的尾巴，说明有不少的人在这里进行了买入或者平空操作，那么昨日低点就可能是这次回调的目标位，那么接下来我们主要关注12888的支撑情况即可，后市很可能会对12888进行再次的测试，如果不破，则说明回调结束，后市看涨。当然，也要做好跌破12888测试12400-12500的准备。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10月28日比特币行情：14000点近在咫尺，后市何去何从？</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/8113.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/8113.html</id>
    <published>2020-10-28T01:12:01.000Z</published>
    <updated>2020-10-28T01:12:01.923Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量969亿美金，比前一天减少了将近100亿，现在是北京时间10月28日的上午08点23分，BTC即时价格13695USDT，下面是具体分析。</p><p>1）BTC再次发力突破13350点直逼2019年6月高点1400点，这是很多人预期中的盈利点，也就是说，如果后市有机会运行到14000点，就会有很多人在此下车或者做空。当然，如果顺利突破了14000点，下一个目标将会是17000点附近。走势方面，越接近14000我就越有点看空了，原因是拉升的太快，单从技术面上来讲这是不健康的，这种行情随时都有回撤1000刀的可能，但这次拉升的原因又和大机构不断的买买买有很大的关系，而且散户在这波拉升的过程中并未表现出狂热，这就给了后市突破14000点的潜力。<a id="more"></a>总结一下，越接近14000点越忐忑了，保持敬畏同时也保持希望吧。</p><p>2）如果你做短线太久了，就很有可能陷入短视陷阱，那么什么是短视陷阱呢？就是只注意到了触目可及的世界而忽略了更大更广阔的未来（当然，词和解释都是我自己造的）。套用到交易上来说就是许多短线高手往往都会在单边行情中被洗下车，这也是我今天要讲的重点。拿现在的行情来说，14000仿佛是个很强的压力位，而且BTC从4000、5000到6000再到现在的13000多点，涨幅已经非常可观了，如果你只做短线，14000点就会是个很好的获利点，如果后市真的涨到了目标，你就很可能获利下车。那么如果你用周线看呢？行情才刚刚起步而已，即使碰上1000-2000刀的回调，周线上也只是个小阴K线而已，但对于短线交易这可能又是一次熊市。当然，我这么讲并不是说短线交易不好，恰恰相反，我认为短线思维很重要，因为只有学会了短线才能做好长线（牛市末期必须要有短线思维），但在大周期的牛市来了之后，除了做做短线，每个人还都应该拥有长线思维，只有这样你才可能经受住牛市中一次次大回调的考验，也只有这样，收益才会尽可能的最大化。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量969亿美金，比前一天减少了将近100亿，现在是北京时间10月28日的上午08点23分，BTC即时价格13695USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）BTC再次发力突破13350点直逼2019年6月高点1400点，这是很多人预期中的盈利点，也就是说，如果后市有机会运行到14000点，就会有很多人在此下车或者做空。当然，如果顺利突破了14000点，下一个目标将会是17000点附近。走势方面，越接近14000我就越有点看空了，原因是拉升的太快，单从技术面上来讲这是不健康的，这种行情随时都有回撤1000刀的可能，但这次拉升的原因又和大机构不断的买买买有很大的关系，而且散户在这波拉升的过程中并未表现出狂热，这就给了后市突破14000点的潜力。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="长线思维" scheme="https://01btc.com/tags/changxiansiwei/"/>
    
      <category term="短线思维" scheme="https://01btc.com/tags/duanxiansiwei/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
      <category term="短线交易" scheme="https://01btc.com/tags/duanxianjiaoyi/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10月27日比特币行情：这种行情耐心最重要</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/10704.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/10704.html</id>
    <published>2020-10-27T01:16:02.000Z</published>
    <updated>2020-10-27T01:16:02.593Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量1037亿美金，比前一天增加了300亿美金，现在是北京时间10月27日的上午08点48分，BTC即时价格13081USDT，下面是具体分析。</p><p>1）昨天BTC震荡了一天，没有进展，仍处于12500-13350这一稍大点的区间，凌晨最低跌至12765，测试了12720这一低点，后市可能会在12765-13350区间继续震荡，在这种行情下，我们要做的就是挂好单等待。如果你要问震荡后的走势，我更倾向于向上突破，但其实是不好判断的，即使现在下跌1000多刀，也还是上升趋势，而如果后市在12500-13350区间没有踩实，或者是美国大选出现了意外，都是有机会向下测试的，现在只能说上升趋势没有改变而已。因此，在不可控因素增多的情况下，我们尽量不要去猜震荡后的走势了，做好风控，耐心等待。<a id="more"></a></p><p>2）我知道有部分同学每天都在交易，也就是在做日内级别的短线，那么做日内单需要注意哪些问题呢？我认为主要有以下几点：一、日内交易最重要的不是多盈利，而是少亏损，也就是风险第一，盈利第二。既然你做的是日内单，就不要想着一单能赚上30-50％，你每单只要在弥补交易手续费后还能盈利1个点以上就可以了，那些每天都在朋友圈和群里晒获利几十个点甚至翻了几倍的单子的不是交易，而是赌博（而且这里的水很深的，有专门的APP可以随时生成获利单给你看，他们的目的就是为了让你心动）。二、如果你肠胃不好（回想一下咱们之前讲过的肠脑的功能）或者心情不好，一定不要开始交易。三、尽量只做一种标的，比如只做BTC，这样会因你更加专注而增加盈利的概率。四、每天都手动记录标的的各种数据，比如记录BTC的价格、波动率、永续合约费率，多空比，持仓量等等，注意是手动记录而不是在APP里看，因为手动记录和只用眼睛看是完全不一样的，你记录的时间久了自然就有感觉了。五，使用虚拟盘大量的练习如何止损（止损的动作一定要经过大量练习后才真正的属于你），在这一过程中，你可以乱开仓，但一定要学会果断止损。六、刻意的开仓，比如故意重仓练习心态，尽量在多种行情中做交易。七、经过了以上几步后，你现在可以做减法了，只用你习惯的方法做交易，越纯粹越好，只专注于当下。如此这般，你的短线交易水平一定会上一个新的台阶。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量1037亿美金，比前一天增加了300亿美金，现在是北京时间10月27日的上午08点48分，BTC即时价格13081USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）昨天BTC震荡了一天，没有进展，仍处于12500-13350这一稍大点的区间，凌晨最低跌至12765，测试了12720这一低点，后市可能会在12765-13350区间继续震荡，在这种行情下，我们要做的就是挂好单等待。如果你要问震荡后的走势，我更倾向于向上突破，但其实是不好判断的，即使现在下跌1000多刀，也还是上升趋势，而如果后市在12500-13350区间没有踩实，或者是美国大选出现了意外，都是有机会向下测试的，现在只能说上升趋势没有改变而已。因此，在不可控因素增多的情况下，我们尽量不要去猜震荡后的走势了，做好风控，耐心等待。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
      <category term="短线交易" scheme="https://01btc.com/tags/duanxianjiaoyi/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10月26日比特币行情：看多的理由依然存在</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/26435.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/26435.html</id>
    <published>2020-10-26T01:06:33.000Z</published>
    <updated>2020-10-26T01:23:55.614Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量725亿美金，几乎与前一天持平，现在是北京时间10月26日的上午08点47分，BTC即时价格13030USDT，下面是具体分析。</p><p>1）昨天突破13200压力位后遇到一小部分获利盘抛售，日线上形成了类似十字星的一根K线，这是行情见顶的形态之一，但我们要知道，价格必须和量能配合分析才能说明市场的真实情况，我们看昨天的量能，是缩量的，这就说明行情还没有见顶迹象。结构上，处于12500-13350区间，下方第一支撑位12800，只要还在12800上方运行，震荡后依然存在较大的概率继续上行，即使跌破了12800，也仅仅是日线级别的回调，下方12000-12200区间仍旧有较大的支撑。<a id="more"></a>总结一下，看多的理由依然存在，期待震荡后的表现吧。</p><p>2）你有没有这种经历：一旦交易就停不下来，一旦止损就会很难受……你有没有想过为什么会这样？想要找出原因，就得先弄清楚一个心理学上的概念——随机激励。所谓随机激励，就是结果未知的激励方式。比如抓娃娃机，你总是觉得下一次就能抓到，比如某音小视频，你总会认为下一个会更精彩，类似的还有盲盒、抽奖等，他们都是运用随机激励的好手，你之所以在它们面前很难停下来，是因为每一次奖励时你的身体都会分泌多巴胺，多巴胺是会上瘾的，这就是随机激励具有成瘾性的原因。同理，交易时停不下来也是期待随机激励的结果，这也不难理解止损为什么这么难了，你每一次止损就相当于人为终止了即将到来的随机激励，你会认为止损是反人性的。如何解决这一难题呢？我从心理学的角度给你提出三个解决方案。一、调节环境，比如建立互助小组相互监督，只做正确的事。不要觉得这没有用，环境对人的影响是非常大的，你认为你是自由的，你以为你有自由意志，其实都是你所处的环境让你这样认为的。如果你想做到坚决的止损，有一个好的环境能起到事半功倍的效果。二、每一次成功止损或者每做一次成功的交易就为自己欢呼（或播放某一个你特别喜欢的音乐、音效等），特别是成功止损时，不断强化止损是正确的这一选项，久而久之，再遇到该止损时就就很能很容易做到止损。三、利用虚拟盘做大量的练习，不要考虑盈利多少，只在乎成功止损了没有，当你每次都能做到成功止损时，你会发现盈利很容易就能实现。值得注意的是，上面说的是有前提的，那就是你已经有了一套经过市场验证过的盈利方法，也就是说，本文的对象是已经有了盈利方法但无法做到停止交易或止损的交易者，如果你还没有达到这一水平，不要急，先去建立自己的交易体系吧。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量725亿美金，几乎与前一天持平，现在是北京时间10月26日的上午08点47分，BTC即时价格13030USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）昨天突破13200压力位后遇到一小部分获利盘抛售，日线上形成了类似十字星的一根K线，这是行情见顶的形态之一，但我们要知道，价格必须和量能配合分析才能说明市场的真实情况，我们看昨天的量能，是缩量的，这就说明行情还没有见顶迹象。结构上，处于12500-13350区间，下方第一支撑位12800，只要还在12800上方运行，震荡后依然存在较大的概率继续上行，即使跌破了12800，也仅仅是日线级别的回调，下方12000-12200区间仍旧有较大的支撑。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
      <category term="随机奖励" scheme="https://01btc.com/tags/suijijiangli/"/>
    
      <category term="随机激励" scheme="https://01btc.com/tags/suijijili/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10月25日比特币行情：继续关注13200的突破情况</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/18662.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/18662.html</id>
    <published>2020-10-25T01:14:47.000Z</published>
    <updated>2020-10-25T01:14:48.572Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量736亿美金，比前一天减少了100多亿，现在是北京时间10月25日的上午08点56分，BTC即时价格13134USDT，下面是具体分析。</p><p>1）昨天缩量拉升，但没有突破13200的压力位，后面继续观察13200的突破情况即可，下方支撑12500-12600区间附近，不破短期仍是上升趋势，破了就可能测试12000附近的支撑位。总结一下，后市还会测试13200压力位，且昨日观点不变，也就是更倾向于向上突破。<a id="more"></a></p><p>2）我们今天再做一个思想实验：你看到赌场很挣钱，于是就想着开赌场，说干就干，很快赌场开起来了，只是前期用户不多，而且只有投硬币一种玩法（我们将骰子简化为硬币）。不过这时候的你一点也不担心，因为你了解大数定律，只要一直有用户玩，只要你不断地收取手续费，用户最终想从你这里赢钱几乎是不可能的。一个月后，你发现现实情况与想象的不一样，由于竞争激烈，你发现获取新用户非常难，成本还很高，再加上赌场运营需要大量费用，单凭用户的这点手续费根本不够用。这时候你的运营经理给了你一些建议，花重金拉新用户和增加更多玩法，但你的可用资金已经不多了，你不想再冒险做不确定的事情，就在你一筹莫展的时候，有位高人给你支了个招，那就是在硬币上做个手脚，这样做既不需要花钱也没有了不确定性，于是你很快决定这样做。果然，做手脚后的硬币为你带来了前所未有的利润，有了利润后，你就可以花重金拉新了，而且你发现这些用户很好骗，只有给一点好处就蜂拥而来，这时候你就可以实现之前无法实现的想法了——你增加了更多的玩法，并且你发现即使你在这些玩法上做了手脚用户也察觉不到，于是你有了个更大胆的想法——3年内将赌场打造成世界第一。带着这个理想，再次踏上了征途……</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量736亿美金，比前一天减少了100多亿，现在是北京时间10月25日的上午08点56分，BTC即时价格13134USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）昨天缩量拉升，但没有突破13200的压力位，后面继续观察13200的突破情况即可，下方支撑12500-12600区间附近，不破短期仍是上升趋势，破了就可能测试12000附近的支撑位。总结一下，后市还会测试13200压力位，且昨日观点不变，也就是更倾向于向上突破。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
      <category term="大数定律" scheme="https://01btc.com/tags/dashudinglv/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10月24日比特币行情：谈谈后市的几种走法</title>
    <link href="https://01btc.com/posts/49481.html"/>
    <id>https://01btc.com/posts/49481.html</id>
    <published>2020-10-24T00:46:18.000Z</published>
    <updated>2020-10-24T00:46:19.227Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过去24小时，整个市场的交易量863亿美金，比前一天减少了100多亿，现在是北京时间10月24日的上午08点30分，BTC即时价格12887USDT，下面是具体分析。</p><p>1）过去的一天BTC继续在12500-13200区间震荡，关于未来行情有两种最可能的情况，一是在此区间震荡不久后就向上突破，直达14000，二是在此区间盘整很久，或者在更大的区间12000-13200之间震荡很久，比如1个月后再向上突破。两种情况都是向上突破，有什么区别呢？如果发生了情况一，也就是行情走的较快，那14000可能就是年内高点了，快速冲高快速回落是可预见的，但如果发生了情况二，那未来行情就会更加有想象力，后市突破17000、20000也是水到渠成的事。<a id="more"></a>当然，13200也有可能成为一个中期高点，只是现在并没有这种迹象。总结一下，继续看震荡，震荡后还是更倾向于突破，至于这期间需要多久，不清楚。</p><p>2）我们知道，计算盈亏比是交易成败的关键，此前我们也总是建议大家在做每一笔操作时都要计算盈亏比，那么有没有不用计算盈亏比或者不考虑盈亏比的情况呢？当然有。比如BTC的震荡区间是12500-13200，BTC价格是12900，几乎在其中间的位置，这时候你用盈亏比看是没有交易机会的，最好的机会是等待，等待选择方向或者等待跌至12500附近做多，当然如果大家都这么理性，那就不会产生交易了，现实情况是，在这一时刻交易的人很多，他们是如何判断做空还是做多的呢？很多的人是用直觉，对，你没有看错，就是直觉，不要笑，从某种意义上来说，直觉也是一种交易和思维方式。阿尔法狗之所以能打败柯洁，就是用了直觉思维，具体方法是先模仿人类用直觉选择5-10个落子点，然后再计算这些落子点输赢的概率。有人问阿尔法狗计算不是很厉害吗？为什么还要有直觉思考呢？因为围棋不同于象棋，围棋变化数量太多了，就连AI在短时间内都无法穷举。现在你明白了直觉的重要性，不过还是要先了解以下几点：一、只有进行过大量的训练才能提高直觉的准确率。二、直觉思维并不是单纯的猜大小，它仍然需要你对趋势、多空力量有合理的估计。三、直觉需要配高手，一般人不要轻易使用。</p><p>3）操作方面，我已将今天的操作计划分享到了今天的《策略版分析》中，想要参考的请自行查阅，你可以在微信公众号『币村的希望』的底部菜单中找到策略版分析的入口。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;过去24小时，整个市场的交易量863亿美金，比前一天减少了100多亿，现在是北京时间10月24日的上午08点30分，BTC即时价格12887USDT，下面是具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1）过去的一天BTC继续在12500-13200区间震荡，关于未来行情有两种最可能的情况，一是在此区间震荡不久后就向上突破，直达14000，二是在此区间盘整很久，或者在更大的区间12000-13200之间震荡很久，比如1个月后再向上突破。两种情况都是向上突破，有什么区别呢？如果发生了情况一，也就是行情走的较快，那14000可能就是年内高点了，快速冲高快速回落是可预见的，但如果发生了情况二，那未来行情就会更加有想象力，后市突破17000、20000也是水到渠成的事。
    
    </summary>
    
    
      <category term="行情分析" scheme="https://01btc.com/categories/hangqingfenxi/"/>
    
    
      <category term="比特币行情" scheme="https://01btc.com/tags/bitebihangqing/"/>
    
      <category term="BTC" scheme="https://01btc.com/tags/BTC/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
